支聯會海祭劉曉波

支聯會海祭劉曉波

港聞

支聯會昨到西貢「曉波徑」附近石灘舉行海祭，悼念因肝癌去世的諾貝爾和平獎得主劉曉波，並要求中共立即釋放劉霞。參與人士默哀後，把寫上「自由、抗爭、希望」的空凳送出海，並蒐集碎石砌出「Free Liu Xia」字樣（圖）。支聯會秘書李卓人表示，劉曉波「被海葬」是連入土為安的權利都被剝奪；劉霞失去自由，亦不能為亡夫立碑，要服抗鬱藥度日。
張志華攝